@inproceedings{Boros-Moreno-Doucet:TALN:2022,
    author = "Boros, Emanuela and Moreno, Jose and Doucet, Antoine",
    title = "L'importance des entit\'es pour la t\^ache de d\'etection d'\'ev\'enements en tant que syst\`eme de question-r\'eponse",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : conf\'erence principale / Traduction de soumissions en cours \`a des conf\'erences internationales",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "105-114",
    note = "Exploring Entities in Event Detection as Question Answering",
    abstract = "Dans cet article, nous abordons un paradigme r\'ecent et peu \'etudi\'e pour la t\^ache de d\'etection d'\'ev\'enements en la pr\'esentant comme un probl\`eme de question-r\'eponse avec possibilit\'e de r\'eponses multiples et le support d'entit\'es. La t\^ache d'extraction des d\'eclencheurs d'\'ev\'enements est ainsi transform\'ee en une t\^ache d'identification des intervalles de r\'eponse \`a partir d'un contexte, tout en se concentrant \'egalement sur les entit\'es environnantes. L'architecture est bas\'ee sur un mod\`ele de langage pr\'e-entra{\^\i}n\'e et finement ajust\'e, o\`u le contexte d'entr\'ee est augment\'e d'entit\'es marqu\'ees \`a diff\'erents niveaux, de leurs positions, de leurs types et, enfin, de leurs r\^oles d'arguments. Nos exp\'eriences sur le corpus ACE 2005 d\'emontrent que le mod\`ele propos\'e exploite correctement les informations sur les entit\'es dans le cadre de la d\'etection des \'ev\'enements et qu'il constitue une solution viable pour cette t\^ache. De plus, nous d\'emontrons que notre m\'ethode, avec diff\'erents marqueurs d'entit\'es, est particuli\`erement capable d'extraire des types d'\'ev\'enements non vus dans des contextes d'apprentissage en peu de coups.",
    keywords = "D\'etection d'\'ev\'enements, syst\`emes de question-r\'eponse, apprentissage en peu de  coups.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2022/341.pdf"
}
